[年經]及時行樂 vs 儲錢買樓

年輕人冇父幹又唔係高薪厚職的話
要上車有幾難唔使講啦
就算想儲錢其實都儲唔到幾多因為份糧根本就唔多
自問冇連登仔咁叻fg 50k
所以不如及時行樂開心咗先

但係雖然儲都未必買到
但唔儲就一定買唔到
我明白單靠節流係冇用
最緊要識開源
但就算點開源 唔節流都係冇用㗎

但就搞到有時有啲嘢想買嚟氹下自己都諗過度過
辛苦揾錢返嚟都冇得慰勞下自己咁
好似為咗儲錢搞到好壓抑
自問唔算超級大洗 唔係月光族 有儲錢觀念
但始終有時都會有想買嘅嘢、想去下旅行

人生苦短應該及時行樂 慳得一千幾百都唔會買到樓㗎啦
唔儲就一世都買唔到 有咩想買就諗下儲起啲錢第時就可以有個自己嘅家

正負皮之外可唔可以留言講多少少
想聽下大家點睇

好彩我父母當年唔係及時行樂

買唔到樓都好
多個錢儲落始終多個保障

機會留比有準備既人
如果你而家都唔準備
下年樓爆跌50％你都係買唔到

其實我想講嘅都唔係洗哂啲錢佢一蚊都唔儲
係間唔中想買嘢（一千幾百）或者想去旅行
（唔係會用哂啲積蓄 ）
就會諗應該買/去嚟慰勞下自己
定係唔好洗呢啲唔係必須品嘅錢 儲起佢好過

當然係玩晒佢先 而家樓市跌緊 仲有排跌

及時行樂唔緊要，但唔撚好學人仔囉

儲下錢都唔係淨係為左買樓嗟
即使唔夠買樓，儲到錢都幫到樓主做別樣既事
最低限度遇到西公司西同事西老細，都有能力起身走唔駛死忍

成日覺得幾百萬買間豆腐潤咁細既屋好無癮

諗辦法移民好過

幾百萬買間咁細既屋
放眼世界啦年輕人

我覺得取決你生唔生仔，又要及時行樂又要生仔，第時佢又同你一樣面對同樣既野，埋怨自己老豆年輕果陣及時行樂左咩都無留比佢

why not both
係都要將佢地兩極化無意思

我份糧就按比例分成日常開支 流動現金 去旅行 同投資 四樣
錢要儲 但旅行都要照去 真係要買既野都係要買

供完樓都50歲左右 你既人生已經完左一半

認真唔9up

25歲之前連台灣都未去過既，都一直有儲錢習慣

家用高峰時比9000 2010個段時間，而家比6000

27歲第一次置業，買左樓後反而3年去左日本三次

唔係窮遊，其中一次食米仔三星菊乃井。

樓係香港不能否認係居住地亦係投資工具

如果你本身有住一世既屋，如公屋 祖屋

咁可以唔買樓 可以，但如果你係租緊 建議硬頭皮加油儲下錢，個人認為

係 我諗我用及時行樂呢個term唔係幾好
我就係想問大家係都會適當地用啲錢做自己想做嘅嘢
定係會完全唔洗必須品以外嘅錢
為求儲到最多

租緊都幾難再 硬住頭皮
而有住一世嘅樓 又冇急切需要
即係唔需要草啦

會儲錢但儲錢用黎第時輕鬆收息去旅行而唔係買樓

至少咁既樓價唔會買

買樓啦
我同事一個月搵三四萬同老公差不多仔女大晒出晒身 洗腳唔抹腳 之前一路租樓住 太古城
宜家話租太貴 同阿媽一齊住公屋

無咩人會供到五十歲

正佢唔行樂 今代幫佢行樂

慳得一千幾百都唔會買到樓㗎啦

及時行樂 到你四五十歲仲租緊樓時就煩惱退休住邊

儲錢買樓 到你四五十歲層樓都就供完 到時候係煩惱去邊度嘆世界同幾時提早退休

對唔住各位巴打 我諗我用及時行樂呢個term唔係幾好
我係想問大家係都會適當地用啲錢做自己想做嘅嘢（eg去旅行、其他興趣）
定係會完全唔洗必須品以外嘅錢
為求儲到最多

錢就一定會儲
一定唔會俾自己冇積蓄做月光族

另外唔諗住生仔
本身好憎細路

機會真係留比凖備好既人，好彩阿爺老母凖備左

成日都聽到呢d講法
香港都撈唔掂，去到其他地方就撈得掂？

你揾幾多可以27歲置業？27歲開始供定供完？

5k/mth x12 mths
= 60k/yr x5 yrs
=300k

300k x 2公婆
= 600k
=舊樓

至少唔洗住狗屋先

why not both
一路儲錢
一路行樂

可惜嘅係生命有限期 如果60歲派個cancer比你，你又可以賣走層樓去養病 5年享樂 就RIP

比你儲到錢買樓，供一世熬一世係咪會開心

600K係首期。。。

照你咁講 十五歲 廿五歲 一樣有機會cancer 人生唔使計劃啦咁 每日fing哂d錢就得

你都識講香港都撈唔掂
咁係其他地方撈都係一樣啫
咁點解仲要係香港撈

供樓支出基本上固定 但人工年年加 會愈供愈輕鬆

租樓支出就年年跟通脹 加左人工=幫補租金升幅人到中年冇人工加 到時候租樓支出壓力更大

本身鍾意小朋友 想第時結婚生兩三個咁

冇樓點好意思生仔

btw男朋友都冇個 A0毒絲

唔好 all or nothing咁諗, 儲低個錢可以唔係為左"買樓", 係為左有突發事情有得用, 自己都鬆動D.
應駛則駛, 我會咁諗

人生為左咩?

瘋狂吊女

到你退休果陣，層舊樓5年小驗 10年大修，隨時多過你供樓

譚仔阿姐 + 巴士司機
=36k/ mth

咁都供唔到就......................

算鳩數啦 係香港好難做到經濟獨立

係外國就易d 係香港想獨立 自己住 冇父幹根本好撚難

利申外國撚 好珍惜老豆老母做ge野

咪係 唔好講買樓
第時老左有咩病痛起碼都有錢醫先

冇人話fing矖 只係你唔會死慳爛慳 30年 發覺得舊磚頭 點解唔一邊儲少少買股票再去按自己能力去享樂

舊磚頭係好值錢，但你住緊你都賣唔到

你覺得15歲，25歲 定中年身體健康岀現問題大
唔需要答我，保險公司會話你知

如果你係鬆動供樓當然冇問題，但樓主似係啱啱夠，然後供完那有多餘錢去玩？

儲錢儲到幾時，
及時行樂+適合地投資，分分鐘仲快過你喺到捱面包鳩儲

一個唔該30幾歲boom一聲死咗乜都冇做過享受過

及時行樂+唔生仔點睇？

我明呀所以我都有講要識開源
但節流都重要

而我其實係想問大家會儲到極致完全唔洗多餘錢
定係都會適當地做下自己想做嘅嘢（eg去旅行、其他興趣）
前提係一定唔會用哂啲積蓄

當年無者，唔代表之後無既

咁你去d 比香港好既地方？無能力點去到？
去d 比香港差既地方？咁點解重要去？

而家有逆按揭，有咩事按左拎出來用，層樓反而係最後個十幾廿年先幫到你保障生活。

兩樣野可以雙軌並行
出發點在於對於你黎講咩叫「享樂」
有人鐘意食好野，去旅行，打機，飲酒
就我自己黎講每日食個平下午茶再gym已經開心
同女朋友出行都好少消費！
有野想買前會諗起 「想要=/=需要」
唔係真係好需要就唔會買
當然合適既投資都係需要既
我去旅行只限於投資上有斬獲先去
我都深信「而家唔去儲，有機會時你仍然會乜都無」

共勉之

睇你個人消費

有d人食煙 出去玩一個月都冇好多，拍拖又要用錢

諗下大灣區
食野平住宿平
如果香港番工,番上去住都有得諗

我儲到錢都七老八十啦，
都享受唔到層樓，更何況仲要等佢升
不過我應該連壓測都過唔到

同意. 唔想做樓奴!!!!寧願去多D旅行,增廣見聞

月入幾多

萬幾人工學人咁儲四十七歲都未置到業啦

30年後 仔女經歷同一個情況。
阿仔：老豆 三十年前 市區樓至賣600萬有找。宜家我結婚一樣要租人樓住。
老豆：有樓留比你未必係好事 。一家人最緊要齊齊整整。

但係你會錯過及時行樂嘅機會

諗深一層，每個月慳埋d縮數幫唔到好多
我會選擇適當的消費，想食好野就食啦，間中買下心頭好，過度消費唔建議

利申 及時行樂咁儲錢，每月有8000-10000淨，以備不時之需

你真係唔識架喎

其實好睇你想點過你自己既生活，所有野都講平衡

就算唔買樓，都要儲下錢啦下話
有咩急事要用錢，都係食自己

香港樓價係正常既話我就會儲錢買樓
但係香港樓價唔撚正常點追
儲完首期仲要供

萬幾蚊人工可以買啲咩樓？

1.頭幾年捱,慳幾年捕捉跌市機會/ 夠錢上車, 之後就唔洗因為最低工資加/通漲升, 比人年年加租
往後就人工年年加但供款唔變,愈供愈舒服,供幾年已經輕鬆,供完退休仲可以做逆按揭養番自己仲有地方住

2.及時行樂就,冇人知40-50歲打後搵錢能力,樓價租屋情況, 退休可以住邊,年老又難D租屋

3.想人生輕易D又唔想捱都係報份政府工,排公屋/居屋/宿舍

挨到退休行得走得就係囉 到時有咩病痛或者50幾歲就死左想去旅行都難

令我想開呢個post就係因為最近諗緊買唔買一樣幾百蚊嘅嘢
呢個絕對係想要>需要
而且都半年冇洗必須品以外嘅消費（即衫褲鞋襪嗰啲）
所以覺得洗幾百蚊應該唔過份？

但就想知儲錢嘅大家會連呢少少多餘錢都唔洗
為求儲到盡
定係都會適當地俾自己買下心頭好

兩樣其實可以並存
但呢度係香港

老實講，真係買唔到既
但你唔會一世都係呢個人工
搵萬五儲到5千，一年都6萬
第日有另一半，兩個加埋就唔會差太多
但你唔開始，永遠都唔夠

寧願及時行樂，都唔肯努力儲錢買樓，當你年紀越大想有個安樂窩過返普通生活，到時就會發覺已經返唔到轉頭

小弟不才 唔似連登仔月入五皮
我限自己一個月使$500係自己身上
早餐Skip 午餐帶飯 晚餐食屋企
發覺點節流都追唔上樓價
個樓價係咁咦升一升
又要追過
唔通我成世都玩呢個追逐遊戲

今日既10000,同10年後既10000,同20年後既10000根本唔同

老實講有時都會敵唔過心魔
始終人唔可能長期保持理性
但洗左甚至洗突幾百蚊...我又唔認為過份
唔洗咁介意同有罪惡感既
咪下個月儲番多少少囉

睇下你開到幾多源
如果冇50k可以慳番口氣 一年去多幾次旅行算
冇開源仲講咩節流
Btw 樓主做邊行？

推下
我開post嗰段講得唔好
唔係想完全唔儲
個個月都有儲錢 非月光族
係最近諗緊買唔買一件幾百蚊嘅心頭好
而之前半年左右都冇洗過非必須品嘅洗費

想知儲緊錢嘅大家會儲到盡一蚊多餘錢都唔用
定都會俾自己間中買下一千幾百嘅心頭好

幾時都覺得，有啲錢旁身穩陣好多，有咩事上黎都頂到下

呢兩樣都唔係相對，點比較
唔及時行樂都未必儲得夠錢買樓

又開月經post

一般人無父幹, 唔係供就租
上車前儲首期比較苦, 我果陣儲左幾年, 的確娛樂好少, 旅行都無乜
但上左車之後, 就係巨甜
我層樓供款同租值只係差好少,
但供款本金超過一半,
變相每月有幾千蚊落返自己袋,
差額夠你兩個人每月去一次台灣。
另外每兩年食回贈, 第一次退按保,
後生又可以拉返長黎按, 轉按,
係生活質素不變情況下,
樓價升幅+供款, 自動儲左幾球係層樓度。
捱幾年, 之後幾十年有好日子過。
不過當然而家上車盤又貴左好多,
但有能力上車都一定係先上車好。

因為供到六十

冇諗住結婚生細路 冇儲錢買樓既動力
及時行樂

有時候退而求其次
選一d平d既選項
你會發覺個差別根本好細
係你接受到
差價大但比唔到越一級既滿足同享受
一諗就自然覺得唔抵
慢慢就會儲到錢

為買樓而儲錢,不如改變一下習慣
令到儲錢唔係原因,而係結果
將兩樣野對立只會蒙蔽雙眼
唔係儲錢就一定要過到成pat屎咁

雖然係咁講 但買樓黎講如果對新一代冇父幹既人黎講 希望可以話微乎其微 樓價暴跌既機會好比中共唔會收番香港
好彩既結左婚比你抽到居屋 唔好彩既等回歸中共去大灣區住算

建議後生仔及時行樂，冇樓咪租囉，洗死咩

利申：已買樓，多謝租租同淡淡

有需要咪買,冇需要咪唔買,儲起佢
又唔係有錢就一定要洗晒佢
月光族果d係咪真係咁多野買

多謝你有睇哂先覆我
我第一段講得唔好搞到好多巴打以為我將2樣嘢兩極化咗

如果你買完樓會冇得去旅行 冇得食好野
你真係唔好買

見你認真答 我都認真問下巴打
你個陣月入幾多先置到業？

儲錢第一
投資第二
最後有增值拎部分出黎享樂
享樂點都唔係一出黎做野頭三年去諗
假如你頭兩三年辛苦少少捱筆本金
我當你儲到廿萬
或者月供
咁收到息你第三年咪可以酌量享樂

支持你地駛哂佢
儲錢呢啲on9野我做就得

會儲錢
本身儲緊7成人工
樓已樓
我個人冇乜物慾
旅行都未去過
成日比人問係咪後生仔

Gay唔洗儲錢結婚買樓生仔
會及時行樂但平時都慳得就慳 儲錢移民

同意
大家消費多啲促進經濟

試下將兩者結合
培養自己將興趣同儲蓄掛鉤

例如 你將興趣變成 儲錢/買股票/買貴金屬/買保值既名錶之類

以前一年去幾次旅行 依家會減少d

促進香港經濟?不了

你供三十年 之後拎黎賣返去 一個月人比三萬你 點解唔投資起碼斷供唔會渣都冇

遲啲一定關都唔洗過

其實要儲得咁辛苦先買到樓既

證明你未夠資格係香港買樓 冇謂強求

仲洗諗咩及時行樂 /儲錢咩

利申:未夠資格

樓巿唔會跌 香港神話
大跌代表好多人散貨，你就去接屎

一係整個勁嘅病毒去香港

Amazon JP
Amazon GB
Amazon US
Taobao
GMarket
外國買加運都平過香港

撐香港經濟收皮啦

要組織家庭一定係買樓
連登仔咁多單身狗所以多人支持及時行樂都好正常

梗係及時行樂
儲錢買樓儲幾耐呀？你點知你會唔會儲儲下錢死左

600k 買唔到咩樓， 最少1200k up

傻仔先儲錢
比份工拑一世,打風地鐵冧
你地番唔到, 比人兜走入公司廁格喊

你番Parttime 月儲仲多過好多番緊full time既連登仔
我fg 月儲都係多你1-2k
但我寧願將啲錢擺係股票 都好過放係銀行戶口貶值
依加一出糧基本上大部份既錢都轉去股票戶口

視乎你搵幾多錢
搵得2,30k或以下其實儲嚟都嘥氣，一個月最多儲得萬零蚊
畀你夾硬儲倒首期都供唔起，不如駛吓錢開心吓好過
到搵4,50k或以上就可以諗儲錢，因為開始儲得有效率好多

我就係諗緊600K係咩樓

呢啲要用啦
唔係會抑鬱死

正負評已經話咗答案你知 點解經濟上 會2成人富 8成人貧 因為8成人就係俾正評嘅人 佢地會選擇享受佢地既人生 當然8成人普遍會比較快樂

淨係印花稅 經紀 律師呢d錢都洗200k up , 政府有心阻人上車

兩者無衝突，
不過就算行樂， 都唔到行到期期還min pay.

起碼夫婦揾60K先有資格供加埋得30K個啲。。。
供10幾K，水電煤2K，管理費 1K，地租 又一筆，未計撘車，買餸錢 如果你係Office又要妝身 當然唔準生仔

咁你依家可以辭職啦
聽日又可以boom一聲嫁

咁依家香港人上車有幾多靠父蔭其他已經係祖國人

果個年代首期無咁難搞 我老豆都係三十中先開始計劃買樓 幾年後輕鬆上車

如果無計劃生仔 我會覺得及時行樂比較緊要
成世做到隻狗咁供層樓樣樣都慳為咩

咩年代都難搞，特別個陣得佢一個人做野去儲錢

3分1 儲
3分1 飯錢+家用
3分1 玩+買野+旅行

咁最好 又唔會無曬娛樂 又會儲到小小錢

計你每月儲7千 一年都有8萬4啦 算係咁啦

及時行樂，老咗住公屋？

咁咪姐係both

生小朋友咪儲錢
唔生就及時行樂

而家年輕一代係儲錢行樂

學我外母，大陸落來，不識字，一生死慳買了2層樓，供仔女讀書，享了10多年福，之後生cancer , 最後時刻仔女24小時分班照顧，不離不棄

如果選享福，不要生仔女，亦不要期望仔女不離不棄

其實有自知之明好重要，依家太多人覺得所有野都應份。
人權公約都係寫“租住權”係人權要保障而不是業權，公屋居屋已經係世界一流政策。

60萬買到咩

你估個個好似你咁狗奴心態咩，去外國捧下餐都有尊嚴高人工過你啦

辛苦一世買個籠比自己
不了

儲錢月供港鐵個啲最傻仔

我覺得呢個題目太過簡單二元化

如果你本身無居住問題，或者有公屋係手，就算你收入唔高，你點都係永遠買唔到樓/無需要買樓，咁你無論答及時行樂或儲錢買樓，都無話錯，因為居住對你黎講唔係一個問題

但如果好似我咁，首置，居屋，公屋都無得我抽，又無父幹，我就好肯定答你，一定係儲錢買樓

我朋友一生去咗八十幾個國家
依家仲去緊 佢由80年代開始去
佢唔係父幹
不過佢無仔女 又唔洗養父母
佢啟發到我 做死一世樓奴
不如遊歷下世界
我偶像

考完中五會考未放榜去左葵涌間百佳凍房做貨，人工9300 2005年

然後又入過機管局做見習經理？唔係好記得個名

之後幾年間無全職讀大學，係早上返工夜晚讀書，當時係中學做TA ,好開心都得到賞識。

個段時間好苦既，首年人工5500做起，堅持比2500做家用，呀媽知我人工低 有將我比佢既錢儲起左一d 到我15年首置時幫左我小小，可能嚴格黎講，我都算係一個母幹撚？

做TA時 早上返工，5點放工未走得，一路做到6點左右，就買個包咬住去上堂，上到十點放，返到屋企11點，沖克涼上床12點前，早上7點起身又去返工
如是者讀左4年幾，因為當中有炒過科..

後尾畢業後轉正，15年買樓時人工唔記得左好似係33k ,屯門一層作價350萬兩房 岩岩過到壓測

上車未算難 最難係供足廿年 廿五年 無翻四 五雞一個月 ，比你俾左首期都係無晒生活 到你就退休果陣就諗一世人無乜點享樂過 為左層樓生存左廿年

睇下搵幾多啦 搵十尻幾皮一定存
問題係時下既人好多搵兩三皮 唔通真係攞一半出來存咩

幾百蚊就唔洗諗咁多 買左先算吧 洗少幾百蚊又唔代表上到樓

我朋友呀媽 幫仔女俾左3層樓首期 日做夜做 依家差唔多供完
最後番工個時過勞死左
佢都無簡享福 無錯佢仔女有樓好爽 但佢死個時仲番梗工 佢地寧願無樓都唔想呀媽做到死左

巴打 你朋友係去一個國家 無錢再番黎做野 之後再去？ 打算儲下錢去其他國家學language 之後再儲錢再去其他國家學

有儲錢， 不過唔係為咗買樓， 每年去旅行買嘢食嘢，應玩則玩， 費事到你老咗嗰陣時，想玩都玩唔到

如果到我退休嗰陣時一蚊都冇， 要靠政府養嘅話， 我諗我應該會自殺死咗佢算，廢事增加財政負擔

巴打有毅力有承擔, 佩服
我諗你供多三至五年左右就夠錢換上一級既樓

本身絲打你都唔大洗/ 人工唔差先可以行樂得又儲到

唔儲錢買樓嘅話我驚五十歲打後冇得及時行樂

劉明睇 30年後嘅新連燈仔 屌7 依家班90後廢老
做咩唔努力工作 冇為未來着想 辛苦佢哋依家依一代

我都有問過佢
佢唔會令自己銀行啲錢低過一個位
筆錢係for緊急用
基本上我啲bucket lists佢都做齊咗
佢話佢雖然年紀開始大 但心態依舊年輕

400萬首期40萬 雜費15萬搞掂

個重點係唔生仔

節流不如開源

仲有人以為個樓市會跌

但我屋企人個次首期要一百萬。。。

當個個以為個市唔會跌…......

地產狗炒作

跌一成升兩成算唔算跌

大家咁話
aim AO EO？ 定其他grade ?

係唔影響生活質素既情況下買，日本野要照食，最多食返元氣唔食咁貴，旅行要照去，最多去多d東南亞少d去日本。

所以最理想都係等抽中home ownership scheme

Why not both

我一年12個月有八個月儲一半人工，淨低果四個月唔儲用黎旅行

利申：28歲 ，岩岩上車過去年年去三次旅行

400萬首萬邊只40萬
400萬樓上最多借8成，姐係80萬

佣金，印花稅，律師費都差唔多廿萬 ，未計你裝修

點解唔可以揀中間
得閒氹一氹自己
一年先去一次或者兩次旅行
生活又唔差, 又輕鬆咁儲到下錢

咁佢點搵錢sustain佢個life style 我都想咁做

如果覺得自己得最多五十歲命又一定唔打算組織家庭
我覺得唔儲錢都唔係問題

每個年代都需要有呢種人既

投正評既9成係冇拖拍 冇家既概念既人
當你拍緊拖 同你女朋友諗緊將來想成家立室既時候就唔係咁諗

行去尖沙咀大把 你成堆偶像坐晒地下叫人地sponsor 佢

日日都有歌鬼佬 坐喺地下賣相

儲錢從來都應該係一種習慣,一種生活模式
唔係一種強迫既行為, 即係唔會因為儲錢而影響到自己原來既生活
除非你本身既生活就係要好任性 好物質先得
例如買枝水, 一枝7$ cool, 一枝10$ bonaqua
有D人總係覺得COOL 好垃圾, 要飲枝貴少少
但問題係 係咪真係飲到個分別? 定係只係個人感覺良好D?
大把依d例子, 有時可能唔係幾蚊, 可以係幾十蚊 幾千蚊, 甚至幾十萬都係
係咁既情況下,根本2樣野就唔係 2選1 咁矛盾
行樂 唔一定代表要洗好多錢, 做下運動 讀下書 都可以好開心
所以要注意既應該係個人既追求 目標 , 健康既生活模式

當然如果係連3餐都有問題, 或者真係會因為貴2蚊令到成個人都身心唔健康, 例如買個腸仔包都覺得好撚貴唔值, 要買個方包個人先覺得唔肉赤既,咁就算吧啦, 永遠都係著重係依D位既人 , 講多都無謂

你外母仲在生？

呼吸plan

年紀大左, 真係唔會稀罕呢種窮遊,
相信香港大部分人都係咁諗,
去到人地國家乞食捱苦,
唔見得有咩樂趣。
通常enjoy窮遊既都係後生仔女

老左訓街？

壓力測試累左年輕一代

錢照儲 但要有適當嘅娛樂對自己好啲
最簡單就係出糧就將一筆錢儲起 舊錢永遠都唔搞佢
其他錢就任洗 做自己最鐘意做嘅野 有節制自然唔會洗啲其實無必要嘅野上面
依家成日想及時行樂 到咗30歲我肯撚定你會後悔

錢照儲 再搵下part time 做 用額外既錢去玩
Play hard work hard 呀嘛
唔儲錢就算樓價跌50%都買唔到啦
但係後生仔唔去玩又真係好悶
自己攞個平衝啦

呢句野害死幾多人

有幾多人真係供足咁多年呀

冇壓力測試就係累啦

租樓一定係租到死果日, 租幾耐都係零, 唔會有希望
供樓幾多年都好, 總有限期

儲錢又唔係剩係為買樓 你唔想買樓買架二手錢七出入下都好

屌你老母taobao
taobao=支那山寨野，抄下外國產品個設計，cut cost 用cheap 料就賣出黎

要有8-10k儲蓄 人工要最少有兩萬幾
如果結左婚 又搬出黎住就好難儲到

搵幾千蚊都夠洗，又唔會結婚生仔累下一代捱，痴父母住租都唔洗交，香港奴隸主可以繼續開6天工作,10hrs /day ot 冇補水,mpf 當福利

40歲前唔生仔、及時行樂永遠係啱
40歲後除非係公務員、無資產無cash
收尾果廿年真係唔知點過

宜家叫你一係洗晒一係儲晒咁極端咩
點解唔可以儲少少又洗少少咁

諗爆頭都唔明 點解成日將儲錢同買樓撈埋一齊黎講 講到唔買樓(當然主要原因係買唔起啦)就唔需要儲錢咁

其實唔買樓都唔代表你唔洗儲錢 更加唔代表可以及時行樂洗曬去

咁我都知好多連登仔係痴屋企人住唔洗交租 但將來都要諗住屋問題架 唔儲錢既話第日唔洗開飯? 唔洗交租? 手停口停? 定本身屋企打算養你成世

有公屋在手 仲唔及時行樂？ 利申：21歲有公屋

只有小朋友會做選擇題。大喇，做個5年10年計劃，然後每年review，做多左就放鬆下，未達標就去做。
利申:grad左7年，旅行年年都要去，買樓只係為左等機會轉買大啲生活空間。無大學，只有一股蠻力加少少理財智慧。

唔買樓要解決比人不斷加租的問題，除非住公屋

支持你地及時行樂
我儲錢

哈哈哈

係呀，所以趁而家單身+fg儲多幾個錢

同屋企人住fat fat

唔會一味儲，儲錢得黎都要兼顧‘生活’，一邊洗一邊儲，到我老左都儲唔夠買樓咪留俾下一代做首期囉

正評又冇樓冇儲蓄個啲
希望你地唔好生仔

人工無返40k up你講乜柒及時行樂
唔好同我講儲幾個月去一次日本就叫及時行樂

我覺得係滿足到自己下儲錢就已經最好
但你話滿足係要期期追電話，相機鏡頭又成，呢d 其實反而係節制問題

如果唔儲蓄 唔洗交租 20k都夠行樂

你咁諗 同減肥一樣
要你好辛苦咁崖都好難維持啦

又唔好咁講
我搵2萬嗰陣已經開始儲 儲得一萬幾千都好 等到搵4萬嗰陣先開始已經遲曬 儲錢既習慣係要時間培養出黎既

只係自欺欺人嘅行樂
無切實面對將來嘅需要

有一樣野你要諗
未買樓你唔知第時升到點 儲錢唔知儲到幾時
買左樓起碼煩少樣
壓力細啲

事實係喺香港根本就好難撈得掂
外國易生活過香港一啲都唔出奇

搵得嗰2萬搬離屋企住靠自己儲錢一定買唔到樓 租金水電煤都起碼一萬以上 想買樓一定係忍幾年盡量癡住屋企老豆老母

見過有啲父母當年及時行樂咗 到今日佢啲仔女只可以揀同一樣野

做咩教精班人？

樓主個種係長期行樂呀麻
及時行樂係賺錢賺到好撚忙，請返幾日假忙裡偷閒去玩

行樂+儲錢一齊做唔得？

有巴打講得好啱
點解唔放眼世界呢？
人地外國百零 兩百萬已經有大大間屋

問題係嗰一萬幾千可以令人生活開心好多
儲就儲唔倒幾多，咁就梗係要開心啦

及時買樓，儲錢行樂

點解儲錢就一定係買樓？

緊係儲錢買樓啦

買股票好過

儲錢係良好習慣 有機會就

講緊及時行樂 仲將咩來

儲錢都係為左將來可以改善生活質素，為左儲錢而搞到完全犧牲當下既生活質素係本末倒置。

我自己岩岩開始做野冇耐人工低既時候就真係好慳既，返工帶飯，唔會搭的士，電話用左三年都唔捨得換。但慢慢儲到一筆錢夠我有咩事唔做野都可以頂到半年，人工又慢慢變高，咪可以對自己好啲一年去多幾次旅行囉。總之要有節制，set 個可達成既目標比自己，例如扣除比家用後要儲60% 人工，想多啲錢消費咪諗辦法增加人工/增加被動收入囉，咁樣做人先有動力同目標。

應使則使，儲到盡冇意思。但黃偉民所講既車酒錶相機男人四件事，係未買樓前真係盡量唔好掂，無底深潭黎

今年fg
已經玩緊錶同買左車
錶不後悔 車後悔
慶幸唔好酒唔好相機

呼plan上車，唔好再遲，聽日去買

好記得一兩年前同個fd傾呢個問題 我同佢講就算唔係買樓都要留啲錢傍身 醫病之類
點知佢答我有病死咗佢算我屌

佢錯唔曬，醫到家徒四壁，仲慘過死

講到一病就cancer未期咁

香港泊車真係太貴，如果唔係屋企有車位/住村屋真係搞唔店
買撈嗰啲都ok 既 近年升到勁過股票
其實我都好鍾意，仲要鍾意親既款都六個數字起跳但諗到買左一隻就一定有第二隻，買多幾隻個首期就冇左，又唔可以住係隻錶度就忍住左

咁初期成本唔高就梗係醫

但之後要留筆錢防復發/保險狗又加你保費

最大鑊係d醫唔好既，eg：糖尿病

一路燒錢

睇你結不結婚吧？

我自己就覺得可能仲係後生無咩值得留戀 一病就話走就走都得 但到四五十歲個時可能唔係咁諗 所以留個錢好啲

你錯啦
樓價大跌同中共收唔收香港係掛勾
香港樓咁貴係因為有值錢嘅地方 which is 佢唔係中共一部分

我係cost effective oriented

成本過重，我不如攬件高官一齊見毛主席

留低比家人既都係一點心意

即係講到尾你都係會儲錢

撚知 提早供完最多咪慳咁啲息 果幾球唔駛俾咩

連登仔討論買樓個 model 好得意

佢地個 happiness function 係要使晒D錢先最開心
max H($) = H(max $)

即係假設 fresh grad 搵 50k
使到第 $49999 蚊個 happiness marginal return 都依然係正數
總之每個月尾唔使晒嗰 50k 就等於冇及時行樂 唔夠開心

其實都幾羨慕佢地
簡單如使錢就可以買開心 永無止境

起外國兩樣野係可以同時間做

長期行樂仲係唔係及時行樂

你點樣行樂都有剩掛

正確思路每個月都要有錢草 但又唔好太慳 都要去玩下

講真 買完棟樓咪個仔享福 我自己真係冇咩興趣比個仔爽

用大半世黎供層豆潤

轉按

如果每個月只係拎萬幾2萬蚊黎供樓都叫做為左層樓搞到廿年無曬生活 咁真係好打有限.........

買樓又話用大半世黎供 租樓又話幫人供樓ON9

睇黎同屋企人住一世公屋先係大嬴家

我買rolex同tudor 一買會上癮 依家各有2隻 不過加埋曬都係20萬內
車 唔單單泊位 各方面成本都太貴 點樣窮養賤養 連埋車價 我計過一年我要洗最少7萬係車到 夠買隻rolex

咁儲錢又唔一定要買樓嘅

一般黎講當然儲錢買樓值得鼓勵
但你老味而家講緊要儲300萬首期先買到一個普通既兩房單位
咁就真係不如及時行樂就算

你外母幾偉大 做佢仔女好幸福 不過自己捱到咁真係開心咩

大西北同北區都仲有既
但講真咁既情況落去都遲早絕跡
而家儲得黎未來正常兩房都過六球架喇
其實係咁既情況下租樓亦唔係咩可怕既事
只係好多人受到上一輩既風氣覺得一定要買樓啫

無人話靜係得遊呢個option, 你去外國都可以讀書學language 架wo

係架 因為連登仔fg 50k 唔會有呢啲問題

如果有一日 你收入升幅 跟唔上租金升幅 咁點算

咪係
其實同人比較有乜用
最近要對得住自己 過得開心就得

個班垃圾鬼佬係丐幫黎，集團式營運

唔洗講到咁極端 大把人到左3X搵50K 加埋另一半咁供到底點樣辛苦法供2層都好撚輕鬆啦 真係諗唔明

想知樓主未grad翻咩part time 可以儲7-8千一個月？

你講既大把人就係全香港頭果10%？ 我都未計有班人43-49k

好多工唔洗報稅/炒散part time

相對比樓價
租金增幅一直都比較溫和
樓價可以唔跟通漲
但租金唔會偏離通漲太多
所以買樓以往有4厘回報
而家得返2.5厘左右回報
買樓係一般情況下一定比較好
但而家既情況下租樓會比幾百萬買間劏房好

講緊係香港地買樓上車供樓喎 唔通拎搵萬幾蚊既人出黎講啊?

即係無限搬籠門 係咪？ 咁你話易就易啦 費事拗

我真係唔明你up緊乜 你係咪睇唔明幅圖

你自己講上車供樓供足廿年先既 唔好同我講你係講緊搵萬幾蚊既人供樓喎 供得樓大把人都係高收入人士 拎1XK既group黎睇有咩意思? 剩係頭10%人都70幾萬人 都仲唔夠多? 乜香港私樓供應好多咩?

依個雖然係事實 但租金都係會升
過往10年升左一倍左右
唔係講緊樓價同租金升幅對比

就算租金升幅慢 你係咪真係確保到往後幾十年 你人工都跟得上？

搵到錢5/6皮個月why not both都得啦

即係你真係信男性入息中位數只得萬九？

咁你真係睇唔明幅圖 邊個話幅圖講緊拎十幾k既group ， 你唔係用香港人口黎乘果10%咁搞笑下話真係服L左你 多定少既概念唔係睇% 而係睇人數？ 咁香港其實無窮人架

報稅而計出黎既野點都準過你齋up啦 師兄 你可以唔同意個數據 但成件事就變左鳩吹大會 論據一樣都無 有都比你否定埋 咁唔駛講喇 你講埋佢

都係個句租金要升，整體香港人工要先升
如果有能力思考買唔買樓咁應該本身經濟能力唔會太差
咁萬一人工幾十年後跟唔上就只有兩個可能
一係就租金偏離大多數市民既薪金增幅
咁呢個係講供求既自由市場下應該唔會發生
除非第日香港好多人訓街
二係個人際遇好差人工加得好慢際遇比大多數人差
如果係咁就仲簡單
疊埋心水同新移民一齊排公屋就得

咁當然你可以話第日政府可能會拆左邊界D大陸人湧哂落黎住而捱唔到貴租既人就被逼上大灣區，又或者政府放棄起公屋，咁就無得好講

係啊我真係睇唔明 明明majority搵得雞碎咁少 但樓價都仲可以咁高 最神奇係都仲咁多人買得起 巴打你勁啊識睇statistic得閒入下票自己落場睇下啦 講數據事實上係大把大把大把人買得起供得起

但通常以為供樓就要供幾廿年好辛苦無曬生活個D人呢......

得喇 叻喇

果啲叫家庭入息 幅圖係人頭計 咁梗係同你講既「事實」唔一樣啦

你要咁諗真係幫你唔到

呢個統計的確無包到好多現金出糧工種
的士/小巴、木工、地盤、三行、補習、教練etc

另外上面有人話供樓唔係最辛苦我真係唔明有咩問題
從來最難都係儲首期

依家有壓測，至少我未聽過身邊買左樓既朋友係呻好辛苦、無哂人生之類說話

望住個人入息講數據叻d 未聽過買樓既朋友會拎呢d野出黎睇

正如高收入人士唔會望住個表咩TOP幾%係到做比較 income by category?? 咩黎架??

同意 不過應該話 唔係兩公婆一齊供 要供樓都唔係講咁易 至少 香港大部份人唔得 樓上無視一切數據既我就無謂覆喇 齋拗無意義

2個人搵40k 好普遍 你話中位數得萬幾蚊 但總唔會2個人都咁撚慘得萬幾掛 （畢業無耐唔計）
40k 夠借4球 存60萬首期都係3年左右既事 夠買400萬樓
400萬樓係存在既 只係你睇唔睇得上眼既問題姐

點買者？
新界大西北 唔買
3xx呎咁細比狗住咩 唔買
儲首期要慳錢既 唔買

同返daddy mammy住好過

我都未聽過有人拎全港人口黎乘入息果10%人口咁巴冧， 連common sense都無既人我唔打算再討論落去 無謂嘥大家時間

我唔反對佢哋呢種旅行方法
但我朋友唔會為咗去旅行而搞到自己咁
最起碼自己有能力先好咁做啦
除非自己經濟能力好好
如果唔係點都要有取捨
不過嗰啲可能都係一種體驗呱
我唔會咁做先

38000供唔到480萬 過唔到壓測

講得好，其實買樓唔係話超難，最緊要睇份收入借唔借到錢，400萬係有，但年青人一定會，嫌舊嫌遠嫌細

又舊又細又遠 仲好多係已補地價公居屋 係事實

但唔夠錢買好d 都係事實 先講資格 後講享受

儲錢就一定要既
但旅行對我黎講都係好值得既消費
襯後生體驗多d 到你忙就未必有時間，假期，精力去十幾廿日歐遊

我根本就唔會睇呢d所謂既數據 對我黎講完全無參考價值 唔識睇大位反而望住呢d數據 我真係唔知你可以做到d咩即係如果睇市場上多唔多人買得起樓 我絕對唔會走去貼篇野出黎講income stat囉 fg個班人可能就會咁做明就明 唔明就由佢啦

至少儲人工既1/3
儲黎係咪買樓都好，有咩事起碼唔洗問人借先！

18年尾開始返2份工 有段時間返3份工
呢一年幾 雖然無數過 我諗我放假既日子 應該兩隻手數得哂

老母有問過我 你好等錢洗? 洗唔洗咁搏命呀?
宜家星期一至五朝九晚五返office工 每星期返3日PT
每個月儲16-17k 但覺得仲未夠
PT一星期得3晚返 佢比唔到太多更我返
所以想搵多份做 攝埋剩餘果4日時間

買左樓要供，就困住自己要番工，無得唔撈，去其他地方學野，or 體驗etc.
年青時間只有一次 及時行樂完再慢慢儲 儲到就買 儲唔到咪同父母同住

睇自己取捨

Why not both

唔好咁啦巴打，呢個世界總係有啲天真嬌鍾意拎住個收入中位數黎打飛機再自我安慰自己：我搵成大拿拿18k , 足足高過中位數五舊水，係社會上top 50% 既中產人士。
你同佢講個真相，事實係一個招牌係中環金鐘跌落黎死幾件既人月薪分分鐘仲高過佢年薪，叫佢地點接受

譚仔阿姐都17k啦

我覺得唔生仔既話可以 咪兩個人租屋囉 業主趕你走先搵第二到。生仔麻煩啲 冇理由叫個仔成日轉校

有公屋住個D根本唔需要買樓
係出面硬食貴租個D先慘
有個朋友30幾頭,住公屋,手持1.5M收息股
打份風流工(20K到),真係登佢開心
派息都夠佢一年去幾次旅行

有咩工可以夜晚返

大撚把

師兄咁搏，有咩目標

其實無咩特別目標
只係覺得放假係屋企好無聊
反正返工又悶 係屋企又悶 咁不如收住錢咁過

買樓都係投資姐

仲咁多個like , 睇黎你班人 吊唔醒

pt 得三晚 咁唔多錢喎

一個月8000-9000蚊左右啦
果個月紅假多就返多d 多兩三千蚊

30上左車，同女友加埋搵5萬左右。
頭頭供辛苦d，但人工不斷加，但供款無變。
而家等宿舍，再放租，人地幫我供。

機會係留返比有準備既人
唔好講樓市唔會跌
無人知會唔會再黎多次03同08年
到時真係跌到岩入市既時候個啲無儲錢無個錢旁下身既人唔好怨就得 一世人可能就得一兩次咁既機會

利申 月月儲

其實岩
不過諗下又係唔係咁易呢
讀專科或者做當地有需要既行業既巴打當然好彩
如果唔係要投資移民咪都係要幾百萬係身

成班淨係識訴諸於未知性
你咁講無得討論架喎 幾時都可以boom一聲死左架啦
唔係話生命充滿未知數 所以完全唔規劃淨係活在當下架嘛

其實到你準備結婚就唔同諗法...
我27歲前都仲覺得買樓on9...
到而家31已經唔同晒諗法....仲後悔唔早d買
利申：年半前買左

買咗樓洗錢好似真係太放鬆
之前儲首期最盡儲到每個月16-17k，上咗車變咗月光族
好多隱藏洗費

買左樓都唔放鬆，想一開二

Aggar
不過買完樓 除左供樓,仲有供股,供保險,管理費
個個月都所剩無幾

入息有限又唔打算/無機會結婚生仔嘅話, 儲錢行樂啦

我父母係
所以而家我都係

錢就一定要儲，唔買樓都要為自己退休打算
如果有住屋需要，盡能力去儲錢買

無絕對既對與錯
聽日既事無人知
依家D樓係咁升就話買樓保值姐,一陣大跌果陣就點呢
依家香港又日日同中共接軌,過多廿幾年收返香港,你話D樓仲值幾多錢,仲有無人想買香港樓?

一定啦，中央咁多樓係香港，一定想香港樓價大跌啦

得一就想二，可惜無名買

我個人意見係30歲前，唔好對自己太刻薄，同時花錢增值自己。除非你要擔起頭家，否則存月薪四成（包括投資）就夠。

老豆老母阿哥細佬
另一半

不過家家有本難唸的經
唔同做法

係
不過依家好多人一年去幾次泰國日本台灣
就講到自己乜撚開闊下眼界

去遠小小又淨係識去旅客區

跟住個班人就會留言話幾百萬買香港樓
你世界真係細

D人成日話諗下移民好過真係好on,撈得掂就唔洗移民,撈唔掂走到都撈唔掂！跟手又係月月清,去shopping就叫見識世界,換一皮電話又有錢

樓主真係有心就儲啦搵得小就由舊樓起步,租比人頭兩年都係貼小小,第時有本事咪慢慢換上去

近年成日聽人講移民

係咪依家移民比以前容易左？

你唔好亂教人

建議你儲錢買樓。
我自己經驗，4年半前買樓，同女朋友買樓結婚一齊做晒，果陣時樓價400萬，我做九成按，我地加埋月入只係4萬蚊（果陣時我地各自搵2萬左右），我29歲，老婆就27歲，頭1年，供得有d辛苦，但都有去旅行果d, 同埋我地結左婚既一年就生左小朋友了，增加左支出，重請埋工人。
跟住果幾年，我地都加左幾次人工，老婆都轉左工，搵多好多，我自己重有其他外快搵錢，依家2個加埋有8萬蚊了，供得超級舒服，依家重有多餘錢養車，上年都去左3次旅行了，樓價又升左好多，我地都準備換3房單位了，原本呢間是2房單位。

我想講，供樓係越黎越舒服的，反而租樓就越黎越辛苦，會加租，所以都建議買樓。

好彩我老母當年冇及時行樂依d on9想法

黃賭毒先真正無底深潭

一晚PTGF都搵唔少

早餐食包/麥皮， lunch帶飯， 夜晚唔街食，朋友食飯一年都係一兩次。

機會留比有準備的人，除左生存必需之外其他全儲。

冇父幹就唯有靠自己。

反而我覺得有父幹既先會識儲錢
因為阿爸阿媽會教

反而冇父幹既 因為阿爸阿媽都唔識儲 仔女都唔會識儲

貧窮是思想

香港樓市4個問題, 先不論錢, 你答唔答到咩睇法

1. 新樓漏水
2. 舊樓維修
3. 業主立案法團利益輸送
4. 2047

2047 已經好小事, #1同#2個問題仲迫切, 答到你就明自己想點. 哩D 野唔會見到人係連盈討論, 就算係良景問題都好

其實「及時行樂」重點係「樂」，而唔係消費
唔一定要用錢先達成到

香港地好多低消費下都有娛樂
最簡單去圖書館借幾本書，已經夠享受整個週末
想扮文青，幾十蚊買杯咖啡坐一個下午，都好過去Shopping消費

想要活動，趁天氣好去行山
唔好天就同幾個朋友搵康文署Book個場打波，幾個人分場租，都係花費極有限

係咪一定要消費先叫唔刻薄自己？從來都唔覺得係
記住重點係「樂」
無需要用洗幾多錢去掛勾

我會覺得
搵得個皮幾野就選擇及時行樂啦
還掂儲黎儲去都係細數 買唔到樓
搵至少四萬先講簡後者啦